%---------------------------------------------------------------------------%
%->> Backmatter
%---------------------------------------------------------------------------%
\chapter[致谢]{致\quad 谢}\chaptermark{致\quad 谢}% syntax: \chapter[目录]{标题}\chaptermark{页眉}
\thispagestyle{noheaderstyle}% 如果需要移除当前页的页眉
%\pagestyle{noheaderstyle}% 如果需要移除整章的页眉


时光飞逝，五年的博士生涯即将告一段落，谨向我的导师、亲人、好友致以最诚挚的谢意。

本论文的工作是在我的导师沈百飞研究员和第二导师吉亮亮研究员的悉心指导下完成的，感谢沈百飞研究员和吉亮亮研究员在这五年里给予我的指导和帮助。
非常感谢沈老师向渺茫于择业的我递出了橄榄枝，让我来到了强场激光物理课题组的大家庭；
感谢沈老师的悉心指导、每一次醍醐灌顶的深入讨论，每一次的讨论都为我指出了下一步前进的方向。
您敏锐的科研思维使我终生受益。

我也要感谢吉亮亮老师的一笔不苟的悉心指导和治学严谨、精益求精的科研态度，
您指导每一项工作对我来说都是一次次磨砺，我也因此能够顺利毕业。与您一次次的讨论与文章修改过程中让我逐步了解了科研工作的全貌，我将从这些难以量化的知识和经验中终生受益。

感谢沈老师课题组良好的科研氛围，感谢课题组师兄师姐给与我的无私帮助与指点，感谢师弟师妹的帮助。

感谢上海光机所全体员工为我和所有即将毕业的各位提供了良好的科研条件。

感谢我的爱人和家人们的鼎力支持，你们是我一路向前的不竭动力。

希望我博士期间的工作能够为业界带来长久的贡献，希望我所做的一切能够成为全人类前进的垫脚石。

\chapter{作者简历及攻读学位期间发表的学术论文与研究成果}

\section*{耿学松个人简历:}

\subsection*{教育背景：}
\begin{table}[h]
    \begin{tabular}{l l}
        2012年09月——2016年06月 & 在华中科技大学物理学院获得学士学位\\
        2016年09月——2017年06月 & 在中国科技大学进行代培\\
        2017年06月——2021年06月 & 在中国科学院上海光学精密机械研究所攻读\\
                              &  博士学位\\
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection*{获奖情况：}
\begin{table}[h]
    \begin{tabular}{l l}
        2019-2020 & 中国科学院大学三好学生\\
        2019-2020 & 上海光机所优秀学生奖学金\\
        2019-2020 & 上海光机所卓越尚光研究生\\
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection*{科研经历：}
\begin{table}[h]
    \begin{tabular}{l l}
        超强激光与电子横向碰撞过程中量子辐射反作用的研究 & 2017.11-2019.06\\
        超强激光中电子自旋-辐射耦合导致的偏转效应研究 & 2018.05-2020.01\\
        量子辐射过程中自旋动力学的研究 & 2018.10-至今\\
        激光等离子体极化电子产生的研究 & 2020.03-至今\\
        新型全光Compton源的研究 & 2020.04-至今\\
    \end{tabular}
\end{table}

\section*{已发表(或正式接受)的学术论文:}

\setlist[enumerate]{}% restore default behavior
\begin{enumerate}[nosep]
    \item \textbf{GENG X S}, JI L L, SHEN B F, et al. Quantum reflection above the classical radiation-reactionbarrier in the quantum electro-dynamics regime[J/OL]. Communications Physics, 2019, 2(1):66[2019-08-08].
    \item \textbf{GENG X S}, JI L L, SHEN B F, et al. Spin-dependent radiative deflection in the quantum radiation-reaction regime[J/OL]. New Journal of Physics, 2020, 22(1):013007[2020-02-11].
\end{enumerate}

\cleardoublepage[plain]% 让文档总是结束于偶数页，可根据需要设定页眉页脚样式，如 [noheaderstyle]
%---------------------------------------------------------------------------%
